而家開始統一叫黑警做「蘿蔔頭死鬼子」或「烏蠅」

「黑警」稱呼已免疫了，要學納粹份子曱甴偉洗班死鬼子腦一樣，要令佢地有一個更貼切既稱號，咁樣先可令群眾唔當佢地係人

叫畜生

人地低能你又跟人低能咩

蘿蔔頭可以勾起老一輩既回憶更憎恨黑警

叫公安咩傻鳩

把圖西人等同曱甴，意味着要落重手打殺，不用手軟，因為只是撲滅一些讓人厭惡，骯髒及該死的害蟲，打死它不會有罪疚感。

4星期後，惡魔降臨。軍人民兵手握反政府人士及其家屬名單，名單更通過電台廣播。

慘絕人寰的血腥屠殺上演：盧旺達街頭、學校、教堂、醫院圖西人被大搜捕再被屠殺。胡圖民兵手持鋼刀棍棒長槍，逐家逐戶捕殺，男女老幼概不放過。政府軍與民兵在市區設立路障，凡見身份證上登記為圖西人立殺道旁。

當地媒體和電台警告温和派政客及同情圖西的市民不能庇護圖西人，結果大量溫和派胡圖人同遭屠殺。最終，被視作「曱甴」的圖西人被屠盡殺絕，不管是朋友、鄰居、同事、父母、夫妻，孩子也不能倖免，因為曱甴的下代長大也只會是曱甴。有80萬至100萬人慘死在胡圖士兵、民兵、平民的槍枝、彎刀和尖木棒之下。100日內，盧旺達八份一人口消失，25萬至50萬 婦女和女孩遭到強姦。

當年的屠殺者陸續被捕，送上國際刑事法庭，其中包括曾向愛國黨員高呼把圖西人當曱甴殺盡的政客，逃亡至加拿大當大學講師的 Leon Mugesera，終在十多年後被審判入獄；Kangura的主編Hassan Ngeze及其他高層，相繼被定罪。

屠殺100萬人絕不可能是偶發，必須經過精心策劃與組織，當中關鍵處是：把人去人化！即使在大屠殺過後的國際刑事法庭上，很多捕殺者仍堅持：「我們沒殺人，只是滅蟲。」可見去人化洗腦的可怖。

然而，去人化的文宣沒有因為歷史教訓而停止。今天，大型槍擊案中，一個個活生生的人，就因為他們的種族、宗教、或政見被去人化而無辜喪命；今天，仍有人尚未記取甚或刻意忽畧血淋淋的歷史教訓，重蹈前人覆轍，把不支持政府的人貶為「曱甴」。

其實個個當佢地過街老鼠就得
等佢地犯眾憎
可惜有班人仲未肯割班畜生

叫返做龜啦

re-post:

正如賣廣告 sell 你嘢，
一定係刺激你想買嘢嘅 desire，
emotion-based

從來唔會講道理講 logic，
因為一講，要用你錢，你點會捨得買？

推推